<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on leilei website</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on leilei website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>念念不忘</title>
      <link>/2021/04/27/crossfit/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/04/27/crossfit/</guid>
      <description>我又开始去健身房了！
运动健身对我来说就好像一个魔咒，和它斗智斗勇的过程可谓是起起伏伏，一波三折，念念不忘，必有回响。
从健康考虑，我这个体重确实比较正常，但是从好看角度，我这个体型就算微胖吧，典型的梨形身材，脂肪喜欢往下身堆积，特别是小腿，属于那种没有脚踝的，确实不咋好看。
不仅是爱美，我从小体育确实很差，心肺能力不行，跑个步那简直是要命，气喘吁吁，步子都迈不开。后来青春期发育，胸又长大了，就更不想做跑步这种高强度有氧运动了。
上了大学，突然觉得还是得改变下。试着在操场跑过圈，最多一次可能跑了十圈吧，毕竟很多所谓大牛的励志故事里，都有大学操场跑圈故事。不够我从没坚持超过一周，我是真没有在跑圈中得到快感。
再者除了上体育课学篮球和瑜伽，我还报了舞蹈课，主要是塑形加爵士舞，授课老师是一位白净修长的舞蹈学院老师，忘了是跳芭蕾还是民族舞的了，看着温柔可爱，实则心狠手辣，塑形课使劲折腾我们，上完课基本歇菜。
舞蹈课就比较尴尬了，我没有任何舞蹈基础，并且对自己的身体还是比较害羞的，根本放不开，动作做得也是乱七八糟，记得当时学了 Beyonce 的 Run the World (Girls) 这支舞，老师真是太高估我们了！
反正也没咋减肥，我当时一年体重的变化模式一般是：过年在家吃胖，回学校自动降低一点，啊，已经夏天了，晚上少吃点再加点运动，哦，天冷了，就这样吧！
上研究生后，有个一个重大转变，那就是谈恋爱了，而对方是一个超级健身大狂魔。
邢同学从大学开始疯狂健身，前后对比简直判若两人，对比照片都可以用来做减肥药广告。虽然他痴迷健身，但是对于我并无任何要求，只是在我抱怨身体不舒服和胖时，非常温和的建议我练一练，可谓是非常体面了。
我自然也还是延续大学的模式，三天打鱼，两天晒网，间歇性感觉胖，以及间歇性去办卡，不能说全无进步吧，也零星学了些健身知识。
直到 2018 年，当时工作的事情，整个人有些受挫，捎带着自我评价很低，想起来之前种种健身未遂事件，更是觉得自己很废物，在家生闷气。邢同学可真是太好了，他说要不再试试吧，然后当天就带我看了几家健身房，最后确定在一个体能中心练。先是上了私教课，又办了年卡，还配合吃了些「健康食物」，确实减了一些。只可惜还是没最后坚持下来，只能说比之前好了很多，同年 10 月结婚穿礼服，已经有稍微胖回去一点了，倒是赶上了拍婚纱照，也算是派上用场了。
再后来就是疫情了，突然习惯了自己做饭，不再吃外卖，没故意做也确实更少油少盐了，去年竟减重 10 斤，回到大学水平，意外之喜。不过自己做饭的功力也就止步如此了，再控制我也办不到了，所以体重也不会再降了。
从这么多年，我通过饮食和锻炼做斗争的经验看，大概总结下吧：
我的意志力确实不太够，也就是对自己不太狠。邢同学说自己大学为了减脂，蹬动感单车，就算小腿抽筋，也要蹬够时间；而他的同学，每天跑十圈，甩掉一身肥肉。在这方面我确实不够努力，努力当然也是一种天赋，当然我后天环境中几乎也没勉强自己。
当然此类自我批判其实作用不大，再回想，我之所以没法做到，主要还是动力不足。渴望好身材，其实很多来源于外部信息刺激，而非内心「十分想要」，身材好并非是自我感觉良好或者说自我评价的重要部分。
其次，我实在是不享受运动。不过对邢同学来说，他觉得大强度运动能让他高度集中注意力，忘却其他琐事，彷佛进入一个新空间，这种感觉他很享受。而我最近才刚刚开始有所体会，运动能让我们从日常生活中逃离，可以什么都不想，我们被迫关注身体和呼吸，体会到筋疲力竭，是一种逃避，也是一种治愈。
最后，随着年龄增长，活在当下的能力有所提升。看了很多，听了很多，尝试了很多，但是并无建树，热闹都是别人的，曾经总是很匆忙，虽不知道未来在哪，却总是急忙往前赶路，到了此刻，才深刻体会其实无处可逃。这两年此类心态经常就会冒出来，事情总是需要慢慢磨的，需要时间，需要忍耐，需要看到进步，又需要接受没有进步。心态的转变让自己更踏实了，去年坚持做饭是一次成功的尝试。
这次又去健身房了，可谓是天时地利人和，同事阿代是个健身狂魔，每日雷打不动，而我最近并非困于减肥，而是精力问题，时不时还会心慌，且工作也有一些不如意之处，如果每天能给自己放假 1-2 小时，可谓是完美。所以就跟着阿代去练，这是一个 Cross Fit 馆，大家一起上团课，一起被教练虐，强度不低，氛围确实很不错。
看看这次能坚持多久吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多晒太阳</title>
      <link>/2021/04/21/sunshine/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/04/21/sunshine/</guid>
      <description>昨天偶然听到陈英老师的播客访谈 Vol.4 陈英 x 吴琦：译者才是真正的时间管理大师 - 螺丝在拧紧 | 小宇宙 - 听播客，上小宇宙，觉得陈老师真太可爱了。
陈英老师是「那不勒斯四部曲」的译者.说来惭愧，最近几年确实没怎么好好读书，这四本小说的中文版陆续出，我竟然也跟着读完了。
这套书讲述了出身在那不勒斯的底层女性，从女孩到暮年的人生故事。有非常多感同身受的篇章，当时还觉得疑惑，为什么意大利的女孩和我想得如此类似。和朋友讲这个困惑才知道，远在意大利南部的这座城市，文化和中国比较类似，比如父母和孩子住在一起，还会帮忙带孩子，很多事情也要讲人情，还真是没有想到。所以作为一个小时侯生活在农村，如今考上大学留在城市的女性，一些心境是很有共鸣的。且后知后觉的，第一次更深刻的理解了何为「女性视角」。
再者，小说的作者费兰特非常有性格。她或者他，至今保持不在公共场合露面，没有人知道她是谁。去年也开始看她的一本文集「碎片」，里面有很多关于此事的精彩解释，不禁让人感叹，真是一个妙人。
好吧，跑题这么久，之后再单独开一篇写写「那不勒斯」吧。说回陈英老师，翻译，特别是长篇小说的翻译，可真是一个力气活。所以她强调了锻炼的重要性，再者每天早上是她精力比较好的时候，手机一关，基本就能投入进去。每日按照自己的精力，给自己定目标，翻译到 4000 字觉得刚刚好，那就停下，别把自己弄累了，毕竟明天还得继续。
完成了每日任务，其他时间就是自己的了，可以随意玩耍。她最喜欢的竟然是去公园「晒太阳」，曾经在北京一年没工作，就晒了一年的太阳。这和我最近的想法不谋而合，前几天我爸妈来北京，陪他们玩儿了几天，没咋看手机，且周围环绕的都是自然景观，发现真是吃得好，睡得香，看电脑屏幕都清晰了。
正好上周六参与一个「睡眠」的聊天，翻了翻「我们为什么会睡觉」这本书，发现自然光在好睡眠中可不能缺席，人工灯光各种有伤害性，更加坚定了自己要多去户外的小目标。
哈哈，年纪越大，越需要自然风光的治愈。回想过去好睡眠的例子，除了做了美梦，就是躺在海边了，大连的海滩，墨尔本的海滩，海浪浅浅，真让人放松啊，话说周末就去公园搭帐篷晒太阳，以及计划今年的海边旅行！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旧时光</title>
      <link>/2021/04/19/oldtimes/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/04/19/oldtimes/</guid>
      <description>今天终于把一些旧帖子搬了过来，也不是全部的，之前写得很多东西散落在各处，都是碎片。又去了久违的人人网，日志部分竟然消失了，之前还在果壳写过一些，相关的内容果然也下架了。
除了这些和自己相关的帖子，这些年写得最多的还是科普文章，它们几经他人修改，有自己的归属，就不放在这里了。
这些坚定了自己维护这个博客的动力吧，与其四处散落，无踪迹可循，不如就统一放在这里吧。
回顾过去十年的记录，愁绪和孤独还是太多了，当然也有开心的时刻，可惜记录的少。再者言之有物的也少。
言之有物，豁达康健，大概是接下来的小目标。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>/2021/04/05/first/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2021/04/05/first/</guid>
      <description>基于 Blogdown 和 GitHub Pages，在阿里云租用了此域名 mutations.cn 和 DNS 解析服务，终于搭建起了自己的博客。
感谢 Blogdown 的作者谢益辉，我是他博客的读者，受他影响，一直有建站写帖子的想法，但是一直拖延。
去年春节年，因为要参加一次关于「原生家庭」的对谈，翻看了自己大学时的博客帖子，非常感动。这几年，蝇营狗苟，身心疲惫，所写往往非出自我心，时光匆匆，再回头，竟是一片空白。所以还是写下来，记下来，不枉此生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>附近的消失</title>
      <link>/2020/01/16/neighbouring-vanish/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/16/neighbouring-vanish/</guid>
      <description>今天看了正午一篇文章——没有客厅只有床：当代年轻人过的是什么日子？，五味杂陈。
16 年我开始在外面租房住。先是和三个人合租，我和男朋友不想 share 卫生间，所以租了其中一间带卫生间的主卧，现在想想真是非常明智。
其他三人，两女一男，男生住在客厅改成的隔断房。是的，我们没有客厅。
房子是自如新装了，还算干净。不过搬进来的第一天我就有不祥预感，厨房垃圾桶里有一块吃剩的西瓜，且垃圾桶没有套袋。
我不能接受，立刻找了管家把我们拉到一个群里，说了这事儿，并且算是立了规矩。往后的日子也算风平浪静，不过彼此并无交流，偶尔需要交电费水费就在群里喊话。
时间久了，男生的卫生问题就凸显出来。首先他还挺勤劳，喜欢做饭，但是不喜欢丢垃圾，台面和水池弄得一团糟，我在群里说过几次。其次就是垃圾堆在门口，特别是夏天，臭味都散出来还不扔。冰箱也是非常吓人，剩下的外卖都养了菌落。
偶尔路过他们卫生间，简直是不堪入目，用过的厕纸堆得老高，仍没有清理的迹象，就等着自如的保洁两周来一次收拾。有一次打扫的阿姨和我抱怨，说实在是太脏了。
我还是想解决问题的，找了管家，在群里沟通，自己出了钱找专人来清理冰箱。不过收效甚微，我也很绝望。那阵子北京在清理隔断房，其他两个女生都打算举报了。让我决定搬家的导火索是家里下水道冻了，又加上婆婆恰巧来看我们，说什么也让我们自己住。
之后就搬到现在的家，一室一厅，大约六七十平，我们有了客厅。
再想想之前的合租生活，大家活得是真憋屈。合租的其中一个姑娘，房子实在太小，公共空间堆着她好几个大箱子。给她送过几次东西，很多时候就躺在床上，这么小的屋子，有时候还要接待朋友和爸妈。另一个姑娘的房子稍微大些，能有些腾挪空间。另一个男生的房子其实是最大的，可惜他囤垃圾，偶尔看到，也是触目惊心。我虽然是主卧，除去卫生间也没剩多少，大部分时间也在床上，上班时间一日三餐几乎都不在家里，很少做饭。周末一般叫外卖，吃完要是没事儿，也只能躺在床上看手机看剧。一天过去，你会觉得非常空虚，往往有非常强烈的冲动想出去，想下楼。
前段时间看十三邀， 项飚那期，他提到附近的消失这个概念，深有感触。在大城市生活，我的「现实感」越来越低。昨天在院子里看见一辆保时捷，我又感慨了下，开着一百万的车，住着一千万的房子，小区的地方都是狗屎，门口的商铺遍是中医。这日子，究竟过得是什么？
人们成为了「资本」或者某些更强大的力量豢养的机器，为各种服务心甘情愿买单。而我们作为人却逐渐失去与周围链接的能力，不管是人还是物，还是一些更虚无的概念。正午的文章提到倦怠社会，恰巧前段时间也在看，倦怠吗，当然。
一切商品和信息太唾手可得了，每天被新鲜感刺激着欲望，很难有静下来的时候，无法忍受片刻的空白。不能看，还能听。我们的生活似乎很丰富，但是仔细看又非常刻板。
当然我不反对商业，但是商业为了追求快速持续高增长，让大家一起陷入某种游戏中，我们看似主动，其实被动，看似是消费者，其实是小白鼠。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徐峥</title>
      <link>/2020/01/09/xuzheng/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/09/xuzheng/</guid>
      <description>早饭做了火腿鸡蛋三明治，切下的面包边打算用微波炉烤脆。第一次定了高火四分钟，还是有些软，就又定了四分钟，结果不一会儿就闻到糊味。
吃了苹果，喝了牛奶，有点儿撑。例行在床上墨迹，看到十三邀，这期是徐峥。我第一反应就是来宣传他的新电影，之前在多个地方看到过预告片。许知远在徐峥面前感觉好像收敛很多，甚至有些放不开。
我对徐峥最初的印象来自电视剧春光灿烂猪八戒，猫妖是我的童年阴影之一，没想到今年已开播二十年了。后来他在荧幕上的形象就和囧分不开了，这算是建立了自己的品牌，有了自己的领地，也有了自己的牢笼。现实生活中我对他的了解几乎没有，上次看见他是在脱口秀大会的决赛。
我不是很喜欢他，在脱口秀大会上的表现也让我觉得尴尬。今天看了采访还是如此。他说话的语气和神情，以及在很多问题上的欲言又止，总是显得不够真诚。他和许知远聊自己的胆小，无法突破舒适区，羡慕有人可以任性地体验人生。说自己做导演也就这样了，没法按照傅雷的标准读书，知道那样是好的，但是自己就是做不到。他感叹程耳找贾樟柯演电影，而不是自己，表达想和娄烨合作，想了解他的工作方式，但是又怕对方觉得自己俗气。
就像徐峥在自己电影中塑造的形象，我想他在现实生活中似乎也在经历漫长的精神危机。只是在现实生活中他更有钱，看起来更成功，可是仍然还是被困住。他不是那种会和别人掏心窝子的人，描述很多事情没有细节，我觉得他对表达自己的事情和情感有些陌生，或者厌倦。
徐峥感叹自己也就如此的时候，做了一个比喻，说世界如同海洋，自己无法喝干所有的水。许知远则表达了无法接受这种本国中年人的通透，人死前也要继续喝海水。
看了访谈后，之前看到徐峥我可能会想到油腻，现在我则感觉他透着一股悲凉。他说起自己在演春光灿烂猪八戒前，导演了两部先锋戏剧，但是很少人能懂。现在回想起来，他觉得自己在浪费时间。他选择了一条大众路线，取得了商业和口碑上的成功，他觉得这就是他今生的路。
他大口吃着鱼生，赞叹美味，但我并没有感觉好吃。就像在每个饭桌上给别人介绍自己喜欢吃什么玩儿什么的投资人一样，他们可能会整晚无法入睡，且自己也无法搞清楚原因。
想起之前他和冯小刚拍了一个祝贺吴京的视频，他们喝得满脸通红，叼着雪茄，祝贺一个中国的新票房奇迹。
由此看来，徐峥更多是一个商人，他的精神危机甚至也是有钱商人的烦恼，他换来了这些东西，并且学着让自己享受和满足。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哭</title>
      <link>/2020/01/08/crying/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/08/crying/</guid>
      <description>2020年1月7号，可能是前两天没睡好，今天头很痛，不知道从什么时候开始，睡得稍微晚一些或者醒得稍微早一些就头晕头疼，大脑似乎在抗议。当天无法再做任何费脑子的事情。
蹉跎一天，晚上便早早回家。很少这个时间点回去，路上冷风吹着，头轻松许多。回家给自己煮了一碗面，加了白菜和鸡蛋，热了早上剩下的酥鲫鱼，有点儿咸，配清淡的面正好。吃得很是畅快，好久没有给自己做晚饭了，现在写着，想起了很多次自己做饭自己吃的情景，特别是小时候。前几天微博有个育儿大V，故意把小女儿一个人丢在家里，让其烧热水泡粉丝，引起众怒，说她虐待儿童。我看了她的微博，说话做事确实有些古怪。不过小孩子一个人在家做饭这件事，我真是太熟悉了。
我大约小学一年级就可以自己做饭了，还是用煤气，我还记得自己做蘑菇鸡蛋汤，热馒头。除了煤气，那时候家里还是灶台，烧柴火煮饭。现在想想幸亏没出什么事。富人是有意培养自己，而穷人不过都是不得已罢了。谈什么虐待和忽略，能让我们好好上完学已经是万幸了。
有点儿扯远了，我不知道自己这样的性子是不是从童年就奠定了。回到空无一人的家，看会儿电视，给自己做饭吃，中午之后去上学，而晚上则迷糊睡去等大人回家。没有任何交流，也没有书，之后聒噪的点歌台和重复的广告语。也许就是这样我封闭了自己，发展成另一个自己。
当时自己做得最多的就是面条，如今还是。面条真是太适合一个人了，可以扔很多菜进去。只是小时候看得是电视，现在刷得是B站。
饭后倚在床上继续刷无聊的社交网络，此时的自己大概就是废柴的写照吧。又开了一个电话会议，极其无聊。头还是痛，也不想洗澡，拿一个发热眼罩给自己戴上，眼前就黑了，之后边缘渗入点点亮光。此刻门响了，我知道是丈夫回家了，想起来和他打招呼，但是我的身体动不了了。
一个人躺在床上似有千斤重，一种彻骨的孤独袭击了我。来得又快又猛，眼泪突然就涌了出来，一颗又一颗。眼前闪现了太多画面，我赤裸着身体，上面爬满了人，每个人都在啃食我。所以关注不过是因为我是个有用的人，所有的爱都是利用。悲凉从心底涌起，我看到自己的伤痕和恐惧。在那一刻我仿佛退行到刚出生时的无助状态。
丈夫开始和我说话，我没法回答他，也没法和他解释，我沉浸在陌生的情绪体验中，我只能嘴里简单应着，但是眼泪已经从眼罩中流下打湿了鬓角。他意识到不对，过来抱我，问我为什么哭，我说自己头疼，然后等着这一刻慢慢消逝。
摘下眼罩，我哭得更厉害了，开始抽泣。丈夫一脸茫然，可是我无法诉说哭泣的原因。为什么哭泣？因为一种彻骨的孤独和悲凉袭击了我。他无法理解。从谈恋爱开始，每当我哭泣，他就觉得我只是在生气。但是人并非只因生气而哭泣，眼泪随时都能留下来。
我被击中了，太久没有这种体验了，它似乎在提醒我的疲惫和懦弱来自何处，强烈如同宗教体验。我不知道它想告诉我什么，它向我展示了自己，我看到了我自己。以一种极为震撼的方式。我不能再这样生活下去了。
眼泪还是停不下来，越到最后越头疼，丈夫手足无措，他也很无辜。我不想和他说话，实际上我不想和任何人说话，我只想和自己待会儿，和这样的感觉待会儿。
最后只刷牙就上床了，丈夫被我吓到，估计也反思了自己，可我还是没说什么，鼻涕眼泪都流了下来，用了很多纸。头太疼了睡不着，爬过去让丈夫给我按，许久后迷迷糊糊睡着了。
现在想想那一刻，我还是只想哭，为自己哭一场。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 年</title>
      <link>/2020/01/02/2020/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/02/2020/</guid>
      <description>加入的育儿群在聊年终总结，本想写几段，后来想想算了。
2019 年是自我逐渐开始清晰，但是又混乱无比的一年。经济不好，资本谨慎，像我们这种靠资本续命的公司实在有些危险，迷茫焦虑之际，反而褪去了创业一开始的浮躁和过度乐观，开始好好想想自己的处境。
所以闲下来了一些，估计这也是很多创业公司的状态，着急也没什么用，索性心平气和，好好给自己复盘一下。19 年姐姐从澳洲回国了，去北大做博后，跟的导师很不错，正在事业上升期。她在澳洲的生活是比较悠闲的，回国后看到我的状态，总觉得不对。
在她找工作前，我和邢讨论过她成果少，不努力之类的，总觉得还是国外环境太安逸。她回来后，说自己需要放空的时间，能接受目前自己产出的状态。一开始不能理解，也不太爱听她说话，后来竟也渐渐听进去了。
除了公司业务没怎么发展，主要还是身体出了些问题。5 月份开始月经周期乱了，随后还不规则出血，有点儿怕，现在还在吃药调整。6 月份，公司来了一个从国外回来的实习生，估计是带来了新病毒，连续感冒咳嗽好久。
8 月份去上海出差，一个人住酒店害怕，且房间隔音不是很好，两天晚上都就没睡好，又加上早起赶飞机，听会议注意力高度集中，整个人回北京后就废了。
开始是失眠，睡几个小时就醒，一个人起来坐在餐厅看手机，困了再回去睡。睡眠倒是小事，日常开始心悸，去医院做了检查，也说没什么大问题，最近一个月才好转。
皮肤也是新病老病一起犯，真菌感染吃了 4 个月药还是没见好，腿上又开始有银屑病的迹象。
写到这里，我也是为自己叹口气，真是有些不容易，没怎么崩溃也是比较强大了。哭过好多次，感觉心里苦，最近一次号啕大哭，释放了下。
2020 年，马上就要三十岁了，感觉似乎走到十字路口，很迷茫。现在的工作是不是要继续，自己想做什么，新的一年还准备买房怀孕，随着年纪增长，现实的压力一层层扑过来，应接不暇。
2019 也有很多好时光，终于考了驾照，实现了邢的愿望，又开始读闲书，开始想接受艺术的熏陶，自我变得更鲜活一些。做了三个完整的 Vlog 视频，算是赶了回时髦。工作上更得心应手，知道如何带人，如何评价他人的工作。对人对事会更心平气和。
2020 眼看着就是困难重重，打怪升级。我羡慕邢，他说自己只会聚焦于眼前明确的问题，想好如何解决，不会焦虑哪些还没到来的压力，车到山前必有路，得相信自己能克服。再就是前段时间，我感觉插座特别不好使，很愤怒。然后他就和我科普了插座为何这么设计，为何我用蛮力插不进去等等，之后再做就很轻松了。所以还是不能用蛮力，还是需要更多理解。我们公司在推正念冥想的课程，他就是正念本念了。所以真得很幸运有他在我身边，感谢他。
我姐回国了，崔崔也回国了，新的一年想和之前的老朋友再多些交流，多去认识新的人，多去体验。遇到事情不要怕，车到山前必有路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吵架</title>
      <link>/2019/10/10/quarreling/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/10/quarreling/</guid>
      <description>今天表哥来北京拿药了，我们中午约在协和附近的「局气」吃饭。
他确诊肺癌晚期三年多了，一直靠靶向药续命，常人根本看不出来。中午他状态明显不太好，聊了几句，是为了孩子。
他有一个儿子，今年初二，学习成绩比较差，打篮球还行。今年开学突然像变了一个人，逃学、恋爱和老师吵架，总之坏孩子的行为是占全了。表哥被老师叫去两次，他也是实在没什么办法，国庆放假返校，不让孩子带手机，父子俩动手了。
吃着饭，他比之前都要沉默很多，脸色阴沉。病人或者其他「特别」的人，我觉得总会经历幻灭的时刻，是一种非常绝望的打击。他觉得自己生病了，还是这种朝不保夕的，周围的人该听话才是，孩子得懂事儿才是，另一半该顺着自己的心才是，生活该没有其他打击才是。
可是并非如此。
「should be」之所以被认知心理学家定义为「非理性思考」的原因是，这种思考方式让我们受伤，让我们绝望，让我们不得再次调整人生的预期。
当你生病这件事逐渐被周围人淡忘，你蓦然发现生活一点改变也没有，该怎样就怎样。
吃着吃着饭，他们夫妻两人就吵起来了，动手也只在边缘了，互相指责没有管好孩子，我坐在对面感觉很尴尬，也很悲伤。
生活比剧本真是精彩残酷多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒手攀岩</title>
      <link>/2019/09/12/free-solo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/12/free-solo/</guid>
      <description>最先在微博上看到别人推荐这部电影。我实在是不了解登山，爬山几乎算是我最厌恶的活动之一，爬过一次长城后，我都立下了此生再也不去的誓言。
对于我这种体力差又不怎么锻炼的人来说，登山的乐趣我真是无法体会。其次我还胆小，听到是徒手登山后，不觉在心里抽了口凉气，想起网民调侃的「外国为什么人少」系列视频。 所以要在平时，估计怎么也不会去电影院看这个电影。
所以也是缘分吧。最近身体状态不好，经常心慌气短，白天困倦，夜晚睡眠质量也不高，又加上临近生理期，激素在体内不安分，换季过敏性鼻炎发作，时空随机喷鼻涕，整个人状态触底了。某天晚上回家坐在马桶上大哭一场，吓某人一跳，笑称想抱抱都没法抱。刚过完 29 岁生日没几天，不太好。
上周五提前回家了，周末在家躺了两天，恰好我姐和姐夫过来，一起吃饭逛荡，整个人轻松了一些。周日晚上，他们坐高铁回天津，我和某人在颐堤港逛荡，又看到这个电影，缘分到了，那就买票入场吧。
这部电影和我想象中的不一样，当然我也没看过几部极限运动类的片子。这部电影讲述了 Alex 攀登酋长岩的过程，与其是一个极限运动片，不如是个人修行片，瘦且有力的身体，长期住在车里，将攀登作为人生首要追求，吃素，日复一日的训练，小鹿般清澈的眼睛，我感受到的是东方的「禅意」。
面对此类大神，其实是有些苦闷的，渺小如我们，也只能远距离欣赏，而无法真正与其共情，真正获得他看世界和感受世界的方式，他在乎的，他恐惧的，他徒手攀登看到的景色。而我们只能看到他，担心他，祝贺他。
片子里也花了挺多时间讲了他的女朋友。女朋友很可爱，当然也有点儿粗心，直接间接致使 Alex 受伤两次。当时看得时候就感觉女朋友可能会引发争议，果然在豆瓣的评语中，看到不同的声音。不过女朋友给 Alex 剪头发的时候，我哭了。那场戏拍得很有张力，Alex 乖巧平静地坐着，女朋友认真剪头发，我能感受到其中的情绪，我想起了爸爸手术前和我的拥抱，想起很多其他的很重要但是我们只能沉默无语的情境，我很感动。
我觉得 Alex 当然需要人类情感的抚慰。看完电影后，我在 B 站看他的采访，他说在片子里，他和女朋友只认识了两周，所以如果要从攀岩和女朋友选择一个时，肯定是攀岩。但是现在他们已经在一起两年多了，答案肯定不一样了。
Alex 最后成功登顶酋长岩，他打电话告诉女朋友说出「我爱你」，接着下午又去坚持锻炼了，真不是普通人。有脑科学家让他扫核磁时看一些让普通人恐惧的图片，结果显示他的杏仁核几乎没有活动，也就是这些图片刺激不了他。
究竟是他「天生不害怕」还是「攀岩训练让他不害怕」，估计都有吧。所以人到底是有天赋才会很早就确定了一生的追求，还是认定了一生的追求后，practice makes perfect。 不管怎样，他都是幸运的，特别是在处于迷茫期的我看来。我并没有过人的天赋，也没有坚持在一件事上付出的毅力，以至到现在，似乎还是处于「无处可去」的尴尬境地，将自己困在这里了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风中有朵雨做得云</title>
      <link>/2019/04/08/hell-lover/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/08/hell-lover/</guid>
      <description>前段时间不知道被什么病毒感染，眼干，头晕了十天左右，4月4号这天幸亏好得差不多，不然肯定会被晃晕。
买了4号颐堤港那边电影院的第一场，人不多，我那一排只有自己。从开场到结束，每个人都很安静，等到片尾曲「一场游戏一场梦」放完，大家才陆续离开，我应该是第二个离场的。 怎么说呢？娄烨的电影是能让我安静和沉浸的频率，虽然这次的剪辑有些碎，但是每个人的沉默、眼神和动作都会让人触摸到一种真实，这种脆弱是每个人都会有的，想隐藏的诗意。
但是越看到最后，我脑中竟然浮现了“过时”这两个字，换言之，是遥远的陌生。情绪稳定、厉害算计和趋于固定的现代世界中，娄烨电影中的人物似乎离我们有些远。
快感缺失，被电子仪器绑架和更精准的控制，我们越来越像机器人，赛博格的预言似乎离我们越来越近，科技高度发达带来了空虚和麻木。
欲望的强大破坏性导致人生的悲剧，而天平的另外一端又何尝不是如此？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写日记</title>
      <link>/2017/02/22/diary/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/02/22/diary/</guid>
      <description>最近记性实在太差，昨天的事情都会变得很模糊，想想有些可怕。
好久不写关于自己生活的东西，有很多想记住的，也有很多想忘记的，但更多的是一些日常重复琐碎。心底深处有种抵触，毕竟成年人，谈论自己的生活细节，有时候会觉得羞耻。
去年还开了个微信公众号，本想继续写些心理科普，但是也没坚持下去，一是懒，二是自己再也不想继续写那些心理科普了，那些无趣无用，写完就忘的文字，不写也罢。其实挺想删掉公号的，总觉得它像一个尸体一样躺在自己和别人的订阅号中间，觉得悲从中来。
但是，自己是很想继续写字儿的，就算是每天的碎碎念也好，想写。豆瓣现在算是一个比较清净的地方，大概没人看，也没人打扰，这样正好。大概可以简单的孕育下对文字的喜欢。
看了之前的日记，最早的一篇是20131008，4年都快过去了。2014年的10月7号，第一次和邢同学见面，然后很快就在一起，去年冬天订婚。算是第一份真正的感情，一开始极度投入，会因为每天太兴奋而食欲不振，和他在一起的半年竟然还瘦了许多，不过现在两个人都发福了。早期自己就是这样的状态，那顾得上看书写字。后来的日子，感觉双方也是在不断解决问题，加上去年家里出了很多事情，更是没有精力看书写字了。
今年过完年回北京，发现自己有欲望了。想真正地看书，看电影，写东西。
我和邢同学说，大概是心里有了稳定的感觉，还是回归到老兴趣上来了。
那么，就从写日记开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做梦</title>
      <link>/2013/10/20/dreaming/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/10/20/dreaming/</guid>
      <description>今天发生了一件非常诡异的事情。
早上梦到初中同学，上学期间有了一些比较深的莫名牵绊，但是谁也没有说破一些事情。梦境被7点的闹钟打断。
关上闹钟，电话突然想起来，心想：大周末的早上谁给我打电话啊？
一看名字，这不就是他么。
接电话，他说自己梦见我了。梦里的我不好，所以打电话。
聊了一些有的没的。本来不想告诉他自己梦见他了，但是最后没忍住这种诡异的感觉，所以说出来了。
一个早上都很诡异，感觉还在做梦似的，现实感很弱。
不管他现在变成什么样子，那个十几岁的少年，我想我确实是真真地喜欢过的。
他成为了自己符号系统的一部分，这个符号代表着什么呢？我常常会解析，又常常会迷茫。
但我很清楚的明白，现在的他早已经不是那个人了。所以，你懂的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宅</title>
      <link>/2013/10/13/alone/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/10/13/alone/</guid>
      <description>刚刚刷牙洗脸的时候，小娟突然问我：“你怎么总是一个人啊，吃饭，上课，有次看到你一个人面无表情提着水壶。”
我愣了一下，其实自己好像没有意识到这个问题。
小娟，感叹了一句：“真是独立啊！”
前几天见到某人，她说我有这些乱七八糟的情绪可能是因为总是一个人，太孤独了。
我进行了否认。
其实，我挺享受现在这样的状态的。并且我好像很久没有去在乎身边人对我的看法了，我也不知道他们的看法。我对他人有的也只是很清淡的品尝。
自己可能在正在经历着某个剧烈的化学反应吧，可是我写不出方程式，也画不出反应图。我只能等待和感受着反应过程中的置换，错位，离合和能量。
今天去学了交谊舞。在大姨妈的降临下，终于又体会到了与人交往和共同学习的浅薄快乐。
买了锅和乱七八糟一些东西，要自己开火做饭。
再也不想在脱睡衣，换衣服，脱衣服和换睡衣中折腾了。特别是对一个流着血的感冒患者来说。考虑到这样的情况还会再发生，于是就萌生了自己做晚饭的决定。
嗯，真是要宅到死的节奏了！傻呆萌同学。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>师师</title>
      <link>/2013/10/12/a-friend/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/10/12/a-friend/</guid>
      <description>趁今天还没有结束，便开始想着留些什么。
昨天开了一场莫名其妙的回忆，坐在会场常常恍惚自己为何在此。有些幸运的是遇上一个特别的人。
她是导师的在职研究生，看上去并不大，在我看来就是大学刚毕业的样子。我们帮一个老师看书摊，卖书，看着一个老师的孩子。买无聊赖之际，就开始聊起了。
一个大妈没有礼貌的问我们的年龄。她好像有些尴尬，但是还是回答出来，自己30岁了。
有一搭没一搭的聊了很久，心里对她也大体有个轮廓。
本科化学，后来从事了化工有关的贸易。深感办公室人际的复杂。对工作没有兴趣，开始寻找。
找到了心理学。工作的同时，一开始读的是咨询方向，还学了三年的精神分析。她说，我觉得工作完全是为了赚钱的，而我真正感兴趣的，真正在乎的应该是我在学的这些东西。
结果学习的最后，她放弃了心理咨询。问为什么？她说不出，但是她说精神分析让自己变聪明。也许很多人学习心理学的动机都是为了治愈自己吧，特别是心理咨询方向的。怀着这个动机的人，如果有一天，你似乎已经得到治愈，并且丧失了拯救他人的情节后，就会对咨询失去兴趣。
我说，我现在开始厌倦心理学。也许以后会去读社会学，人类学，哲学之类的东西。
她说，也挺好的。
她接着说，我对神经，生物和心理学的交叉比较感兴趣。
然后我们吐槽，现在的生活好无聊。说不出就是无聊，就算一些开心的事情，做着做着就觉得无聊。她说，这也许有可能和自己小时候有一段时间一个人有关吧。
我说，我明白。虽然没有和父母分开，但是小时候到长大的很长时间里，我也是一个人自娱自乐。可能从小就习惯了一个人吧，所以和别人和外界接触起来都有些不自在。
她表示同意。
然后，我们开始沉默，沉默。彼此都好像在放空，也好像在想很多事情。
她突然感叹的一句：”究竟如何去生活呢？”
我说：“这可是个终极问题。”
说到以后的打算，她现在正在做硕士论文。想继续读博士。她目前的梦想是能留在心理所做科研，但是又觉得机会渺茫。她看着我，说了好几遍，好羡慕你哦。
我知道，她在说年龄。
她的眼神依然很天真。性子也是纯良至极，就是生活中那种会让自己吃亏但是又不觉得吃亏的人。
我很高兴能认识她，也为她担忧。
因为，这个世界终究不适合我们生存。我们这些人带着孩子的敏感，也拥有孩子的脆弱。
并且在很多人眼里，幼稚的可笑。
anyway, 师师，good luck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间</title>
      <link>/2013/10/11/time/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/10/11/time/</guid>
      <description>完成任务，洗了澡，已经是新的一天了。趁着头发还未干，趁着昨天的味道还未消散，开始回想。
人真是薄情，喜欢用时间给感受编织一个温暖的牢笼，幻想安置好一切朦胧的情绪和生活。
比如，我这些日记的名称。因为当我实在不知道如何用语言去还原当初的三维世界时，我选择了用三维世界的抽象集合——时间，来表示。
也许这个世界上根本就没有时间，这是大家一起相约的谎言。
今天的风很大，尘土会飞起来。我坐在教室里看窗外的蓝天白云和周围沉默的人们，时间在这一刻放佛就静止了。我听到了自己的心跳声，一下又一下。如果时间真得就此停止了，该有多美好。
上课的时候，David又第一个把我叫起来回答问题，我又回答的雾里云里。但是David我想对你说啊，当你叫我回答时并不希望我思考，你只是想听到符合你想法的答案，然后让课程顺利地继续下去。在几年前，我也许会是班上最听话的小孩，说出你最想要的答案。可是David，我已经变成了一个坏孩子，我对这个世界有些绝望，于是我开始和你捣乱了。我再也不想说出让你高兴的话了。
依然还处在感冒中，喉咙痛-流鼻涕-咳嗽-发炎-痊愈，现在的自己显然处于咳嗽阶段。这是多年感冒总结出来的经验，吃不吃药都会经历这个过程，所以索性就挨着，也就好了。真是一点儿新意都没有。
其实现在很多时候，我都不知道自己在写些什么，我和你一样都企图在这碎片中拼出一个我，一个和现实生活中不一样的我。
她是我的面具，我的镜中像，我的双胞胎姐妹。她都会陪着这个阳光积极向上的青年，在尘世中演一出又一出的戏。
然后看着我在受苦的时候，极尽冷笑和嘲讽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讨厌心理学</title>
      <link>/2013/10/09/hate-psychology/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/10/09/hate-psychology/</guid>
      <description>其实我想说，i hate psychology.
因为我渐渐变成了一个实用主义者，而心理学除了让我对人性和世界更加失望外没有其他用处了。
如果说当初学心理学是为了了解自己，他人和社会，那我猜中了开头却没有猜中结局。
截止到现在的结局是，我有些绝望。我对人渐渐失去了兴趣，我沉浸在一种无法言说的苦闷中。
今天西哲课，瘦削的女老师讲了经院哲学。在讲奥古斯汀的“时间”理论时，她提到了他的一句话：
“时间究竟是什么？没有人问我的时候，我倒清楚；有人问我，我反茫然。”
想想确实是这么回事，当我开始细细思量着心理学是什么的时候，我很茫然。然后由于这种茫然引发了憎恨。我是这么来宽慰自己的：
其实你的愤怒和憎恨都来源于你的无知。
这样想了以后，我突然松了一口气。哦，我之所以讨厌它，是因为我不了解它。所以再多读几本书，所以再多看几篇文献，所以。。。。。。
但是，后来我一想，我在欺骗自己。按照这个理论，再加上自己对不可知论的信仰，在这个世界上我不应该憎恨任何东西和人。
于是，我又再一次体验到了什么叫绝望。
是的，i hate psychology。别问我，我也说不出原因。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> young lady</title>
      <link>/2013/10/08/young-lady/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2013/10/08/young-lady/</guid>
      <description>北京又到了一不留神就进入冬天的季节，郊区的白昼温差比较大，折腾的有点儿感冒的迹象。
想起了第一次上写作课时的美国老外。他大概有两米多，不说话的时候感觉有点儿凶悍。上课开始，他给我们放了一首很老的美国歌曲，名字忘记了。歌曲放完，他很兴奋。我因为踩着点儿上课坐到最后一排，下午的空气让人昏昏欲睡，他坐在课桌上指着我说:
&amp;quot; young lady, what do you think about the song?&amp;quot;
我回想了一些歌词和旋律，憋了半天，终于吐出:
&amp;quot; it&amp;rsquo;s &amp;hellip;ok.&amp;quot;
他好像有些不满意我的答案，相继又追问了我几个问题，倒是把瞌睡虫给赶跑了。
我对那首歌真是不太感冒。这首歌讲的是一个中年男人厌倦了现在的生活，关商铺，卖房子，去了陌生的地方开始新的生活，歌的结尾一直在重复着：live your own life&amp;hellip;&amp;hellip;
对我来说，这样的歌就像高中生的情书一样，满纸的我爱你，你爱我，桃心一个接一个，让人觉得太过甜腻和矫情。
随后，美国大叔开始讲自己的经历。自己如何厌倦美国中产生活，等孩子长大后便放弃大房子和离开爱花钱的妻子，毅然选择来到中国。当然中间夹杂着在美国工作无聊和创业失败经历等。来到这里后，遇见一个中国女人，然后结婚，共同抚养女方的孩子。他还给我们show了现在家人的照片，并有点儿得意的说不让自己的“儿子”受高考之苦，而是让其去美国读书。
大家似乎听得津津有味，而我却有点儿不喜欢他。
后来我考虑了一下自己为什么不喜欢他。
可能是他太过热情了，现在自己的性子着实有些冷淡。看见很热情的人容易往不靠谱上靠，自己会怀疑他是在给每个人编制一个随性自由生活的美梦，甚至他把自己也骗了，他根本不了解生活，接着心里某个阴暗的角落就悄悄认定了这人也许是个骗子。有天晚上在南站吃饭，旁边坐着一个白人帅哥，他对自己的朋友说：“ I don&amp;rsquo;t like my students. few of them are good, the rest are jerks.&amp;ldquo;所以这个美国老师当面一套，背后一套也说不定。
再者，如果人家单纯勇敢又有魄力，对这样的优质大叔充满怀疑可能是我自己的原因了。然后，这个原因让我觉得很无力。
我很难相信一个人能在内核上真正改变，所以开始鄙视那些表面的改变。比如换个发型，衣服，整个容；比如换个专业，辞掉工作旅行等。我觉得这些人在做无用功，因为人会一直重复一些习惯和行为，会被一样的情结和错误折磨的苦不堪言。所以，不管你逃到哪里，只要你没有意识到自己的症结所在，生活会不断地嘲笑你，直到你开始对改变厌倦，开始将就着生活。
后来又一想，我苛刻了。谁不是在挣扎着生活，换个新环境也许会发现不一样的自己。谁会去在意那些改不掉的东西，那些东西也许根本没有价值。换个衣服和发型，出趟远门，不还是得回来面对么，我就是逃避一下又如何呢？
嗯，最后我意识到自己是个抖M，并且悲观的不知所以。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把人当人</title>
      <link>/2011/11/06/person-centered/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2011/11/06/person-centered/</guid>
      <description>昨天和表弟聊天，他是96年的，现在上初三。
小学的时候学习很好，升初中时没考好，找了人拿了点钱进了初中。因为是生活在一个大家庭里，从那开始在众人面前，总觉得灰溜溜的。
上了初中还是不好好学习，他妈很着急。给他报了很多辅导班，寒暑假的时候会让我和姐姐过去教他功课。其实，我知道这些根本就没用。
可能是自己从小过于听话的原因，对他的很多行为我实在有些看法。十几岁了，吃饭的问题自己不能解决；长时间玩游戏；做数学题用计算机；问题的时候只会说，直接告诉我答案就行；不喜欢听别人说话，特别是说他的时候；考砸了就说班里还有比我考得更砸的人；考好了就得意的不得了；从小到大换了不知道有多少女朋友；喜欢读网上的小说；非常认可社会潜规则。 面对小姨和老妈的嘱托，我得和他聊聊。
一开始，我和他聊的都是那些陈词滥调的东西。什么得好好学习，勤于思考；什么不能那么懒，多体谅父母；别老是找女朋友，影响学习；多读书，上好的网站，多多去了解外面的世界是什么样的。
一开始他还会听，最后就会沉默，咬手指头，这是他从小到大的一个习惯。直到最近我才想明白，当他焦虑的时候就会不停的咬手指。在网上聊的时候，最后只会说嗯。其实，我很有挫败感的，因为我知道自己从来都没有说到他的心里去。我说的这些他爸妈不知道和他说了多少遍了。
今年夏天，带他来北京玩。问他，想去哪玩，想吃什么？他都回答随便。无论问他什么都说随便。我脾气不是很好，特别是在熟人面前，有时候就会说他。他也是沉默。带他吃东西，陌生的地方。他都是一副无所谓的表情。似乎不会惊奇，不会新鲜，不会表现出任何的波动。无论到什么地方干什么，他一直在玩手机，聊天，看小说，这让我很恼火。但是，最后送他走的时候，他说，北京就是和家里不一样啊。我突然就明白了一些。
果然是我们家的孩子，遗传了我们家最好也最不好的基因：自尊。
在任何时候，都不露声色。我想这是从什么时候开始的呢？一个小说家说：试图令人惊奇而人未必惊奇，试图令人眩惑而人未必眩惑，遥远地想来这一切似乎只是出于一个孩子的寂寞。有的孩子可以去消解这种情绪，而更多的孩子则仅仅封闭在自己的世界，摆出冷漠的眼神。
想到这些后，我突然意识到自己都没有好好地去了解他。
每个人，特别是小的时候，他们渴望的爱更加复杂一些。不像长大后，由于人事纠葛，渐渐丧失的初衷，有些感情来去地莫名其妙。有人说，年少是人生最难过的日子，因为你得受制于人，总有那么多人指挥你干这干那。除了自由的丧失，还有成长的压力，如何从自己的小世界中走出来，如何去面对外界复杂的世界，如何去得到爱，如何去爱别人，如何在支离破碎中去建造一个完整的自己？
而我眼前的少年，已经有一个完整的雏形了。我们这些大人们，忙着自己的事情，偶尔作为一个权威看一眼他的样子，然后发现这个孩子简直无药可救。
如果你说爱一个人，在满足自己爱别人的需求之前，请至少先好好了解了解这个人，这是最基本的诚意。而我们在爱的时候，往往只是将自己的一切强加给他。所以，在爱情里，由于世人的懒惰，大家喜欢心有灵犀，一旦失去了某种默契便丧失信心，转身离去。爱情里当然可以这样做，因为人生苦短，因为有些人确实不值得自己去煞费苦心。可是当我们面对的是自己的家人的时候，往往更难一些。
最近在做新生心理排查的面接，遇到一个男孩子。他说自己全部的压力就是来自于家庭，从小父亲就是家里的绝对权威，他们之间说的最多的话就是大道理。很多时候出去玩的时候，也会说那些东西，让人很烦。他是一个非常优秀的孩子，但是他说不会把自己真实的一面展示给别人。我问他，会有那么一个人你会愿意说话么？他说，异地的女朋友，她很崇拜我的。然后他说了对自己的诸多不满意，口才不好，专业上不知道如何发展，总是会错过很多机会。一个在别人看来非常优秀的孩子，其实并没有什么安全感。他真实自己的圈子太小了，只有一个虚幻的女朋友而已。他在这样的一种关系里，仅仅只满足了自己的自尊要求，因为在自己虚幻的世界里缺少角色去评价和质疑自己，所以在现实的生活力，他也不敢去表达自己，因为他无法承担幻想破灭的痛苦。如果有一个人或几个人，真正地去了解他，真正去爱着他，赞赏他，批评他，也许他生活的会更轻松一些。
我们虽然在经历着时间的流逝，可是我们往往意识不到那些改变，特别是一个孩子急速的成长。每个人生活中似乎都有说不出的苦楚，人事纠葛早和寂寞孤独早已经让自己身心疲惫。可是当自己处于这样的状态的时候，我们更想找一个人来“爱”。而这样的爱，是把双刃剑，会伤了别人，也伤了自己。就像有些父母对孩子的爱，多多少少会有些扭曲。
李碧华说女人的梦：一生渴望被人收藏，妥善安放，细心保存，免我苦，免我惊，免我四下流离，免我无枝可依。其实这又何尝不是每一个人的梦，因为这也是为何人选择群居的初衷。一个爱你的人，一个温暖的家，给你要的安全和放松。不会因为其他人看轻你而对你愤怒，不会因为你没有考上名校而对你失去信心，不会对你的错误视而不见，更不会强加罪名于你。了解你的喜怒哀乐，了解你在乎的事情。而你也会如此地去爱着他们，一起承担猛兽的侵袭。
说到底，一句话，把彼此当成有生命，有思想的人来看。
可是梦是梦，现实只是现实。
也许，我该试着换一种方式去和表弟交流。我很难让他去做出改变，很难帮他考一个好的高中，好的大学。但是，我可以变成那个他愿意说真话的人，至少可以放弃这个社会上的规矩和偏见，分享他的心情，在必要的时候给他力量。也许在某一天，他就会有所改变。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎片</title>
      <link>/2011/10/12/fragments/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2011/10/12/fragments/</guid>
      <description>2011/6/20
我时常想，学会分门别类是不是一种进步。比如，生物和非生物，可是又会有很多人说任何东西都有自己的灵魂，而灵魂是活着的，那非生物和生物又有什么区别呢，有人会说自己就读的是世界一流大学，有人会说自己活在一个黑暗的世界。有时候，你说自己很快乐，有时候你又说自己很悲伤。可是，为什么自己总会在快乐的时候突然就悲伤起来了呢，那可是隔着十万八千里的东西啊，我有些疑惑了。
2011/6/
面对一部好的作品时，我们往往失语。因为它离我是如此之近，一直深入到心底，那里的一些东西是文字和语言不能唤醒和撼动的。所以，不能说的时候，就沉默好了，反正有那么多不能穿透唇齿的利剑。只管沉默好了。
2011/7/7
她在池塘边慢慢的走着，风徐徐的吹过来，夏天午后的阳光，环顾四周，大片的荷叶。不知怎的，就有些伤感了。好希望身边出现一个懦夫，没有自我，趴在自己的脚下，听从号令。仔细又想了想，这样似乎也没什么意思，便叹了口气，苦笑几下。又想起来几年前他说的话：自由平等确实诱人，也值得奋斗。可是，有的时候，也许只有几秒钟，谁都想成为一个暴君。别人都义无反顾地宠着你，爱着你，就算那些人失去了尊严，甚至是虚伪。当时自己觉得他很肤浅，这是只有围困在自己小世界中的人才会放出的厥词。但是现在，在一个夏日的安静的午后想起来，倒是给自己宽了心了。就再任性一次吧，她看着天上飘飘荡荡的云，笑出声来了。
夏夜的空气有股甜甜的味道。
2011/7/8
所有的那些叫做爱情的东西，有着严格的保质期。爱情和爱之间的距离就像感情用事和理智之间的鸿沟一样，只要跨了过去，就难再回头。一见钟情，辗转反侧，小心翼翼，多愁善感，自我被一种不能名状的力量折磨的苦不堪言，猜测，暧昧，你进我退。倘若一天，突然得到确认了，倒像是失去了什么似的，是什么呢？
爱情从来都不像你我想象的那样，它是与永恒无关的词汇，是与刹那结伴的妓女。没有得到确认之前是一个人的狂欢，真正得到后就是两个人的寂寞了。因为爱情和爱之间有着难以跨越的鸿沟，更别说你我还打着爱情的雨伞去遮挡爱的尖刀了。
爱是什么，人人都爱爱情，可是不是人人都喜欢爱。想想爱是一种很无趣的东西，两个人走进一段人和人的关系中，为了维护所谓的爱情不得不学会去爱。而爱在某种程度上是对自我的侵害，反正那些原本你想象中的爱情一去不复返了。所以世人都在批评自私，褒奖奉献。而那些我们谈论的爱情，早就在严苛的生活规则中失去了鲜活。所以，只要沾上责任和牺牲的爱情看起来都是那么的伪善和无聊。但是，我们需要爱，只是请不要说他是爱情。啰嗦了这么多，自己也只是在澄清某个概念而已，这其实也是无趣的。
2011/7/10
偶然在生活中停下来，会发现自己失去的一些东西。那些东西的丧失似乎对你并不重要，他们走的远远的，而你也只会在一个特定的时间和特定的地方记起他们，悲喜自是谈不上的，不过是点淡淡的哀愁罢了。
其实，哀愁不过是悲观的面具而已。任何时候，当我们对一切感到无力和困倦，眼睛中那股火苗被清水扑灭时，当自己的心跳似乎静止的时候，当你回想起往事静默的时候，都是悲伤的时候，都是高贵的时候。
小黄从昨天开始就不吃东西了，早晨再去喂它的时候。看起来比平常更加温顺一些，我过去摸摸它的头，干燥的有些硬的扎手。它仰起脖子似乎想逃开，又似乎在看我，我看着它的眼睛，已经没有了神采，那个宽广的舞台上，空荡荡的。
也许是天太热了吧，人都没有食欲，何况是狗。
后来，老爸给小黄松开了链子，它走了，再也没有回来。
关于小黄的结局，家里人有几个猜想：小黄被别人打死，成了一盆狗肉或者是自己躲在某个地方慢慢死去，又或者它还活着，不知道在什么地方。
我更想小黄躲在某个地方安静的死去，孤独不是什么难以忍受的东西，特别是对一条狗来说。
其实，在小黄消失的那天中午，它回来过。脖子上缠着沉重的铁链，奔跑着，从家门口经过。我恍惚中看了它一眼，它跑起来很美。 这也成了我看它的最后一眼。
老妈开始埋怨爸爸给小黄松开铁链，爸爸很小声的说只是想让它跑跑，病就好了，没想到它真的不回来了。
但是小黄的离开并没有给生活带来任何的不同，不过是一只狗永远的消失罢了。自己仍然固执的沉浸在一种难以名状的愁绪中，当然那与小黄没有太大的关系。只是有一天，自己躺在床上，独自面对那漆黑的夜时，小黄的眼睛突然闯了进来，暗黄色的空洞的眼睛。突然往事像潮水般涌了进来，就算是黑夜也再也不能压抑住了。想起小黄刚来这儿的样子，后来得病后坏掉一只眼睛的可怜模样，还有一次它掉进水池我下水捞起它，逗它，骂它，喂它。而现在，它没了。
故事戛然而止，我愣了一下，继续以前的生活。
因为小黄在自己的生命中从来都不是重要的角色，可是转念一想什么是你生活中的重要角色呢？
就像身边的那些人，你们相遇，交谈，离别。一切就像一个完整的故事一样，主角从来都是少数的，那么那些在你生命中的配角，他们怎么了，和你有关么？就像一条狗出现又消失在我的生命中一样，你也会在某个夜晚，想起某个已经在你生命中消失的人，然后突然意识到，那些过往真的是活生生的存在过，并将一直存在着。
当然，谁都知道，明天太阳又会升起，让那些悲伤见鬼去吧。
谁都在追去自己主角的道路上一路狂奔，就算是小黄也不例外吧。因此，我情愿相信它在孤独中慢慢死去，因为我们太容易一厢情愿的将自己的主角变成别人的帝王，就算是一只狗也不能阻止它的衍射。
看，我真的不爱它吧。
2011/7/15
日子一天天过去，对于有些人来说一年和一天没什么区别。
塘里的荷花开了又谢，天上的鸟儿走了又回，月亮阴晴圆缺的变换着，仿佛这个世界上只有你走的漫无目的又从容不了。可是想想，荷塘里的花都一样，天上的鸟儿也鲜有另类，至于月亮则孤独的没有一丁点成长的烦恼。
可是作为人来说，情况就变得复杂起来了。其实人的欲望屈指可数，无非是食欲，性欲以及在这些基础上衍生出来的虚荣，自恋和懒惰；但是由于人那不可预测的智力，满足欲望的方式则种类繁多，并且随着时间的积累而不断刷新纪录。
2011/7/16
生活的荒诞在于思考。
2011/9/17
过了午夜一个人趴在被窝里，捂着脸，就哭了起来。睡前的那通电话是导火线。
“我让你办的事办了？”
“明天吧，不知道他们周末上不上班。”
“嗯，没诚意。”
“你说，我哪有空，去办那个总得特地抽出一段时间来，都忙死了。”
“没关系，实在不行就算了。”
挂了电话，上床，眼泪就憋不住了。
脑子里浮现的竟然是第一个男朋友，其实也不能算男朋友，顶多是有些暧昧。他有个毛病，脑子不记事，比如，约晚上吃饭，自己竟跑去打了篮球；比如，某天谈到一件发生的过的事，会像自己从来都没有做过似的。
最后，关系就在这样的对话中结束了。
“你怎么又忘了？”
“你知道的，我就是不记事。”
“不是不记事，而是你不在乎。”
记忆力太好的人总归是有些招人烦的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在一个炎热的夏季午后醒来</title>
      <link>/2011/06/27/wake-up/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2011/06/27/wake-up/</guid>
      <description>梦境被人的声音驱散了，我睁开眼，醒来。
这是什么时候呢，细微的阳光，闷热的气氛。头发紧紧的贴在背上，脖子上，似乎已经凝固住了。猛然坐起来，舔舔嘴唇，有些干，想喝水。
随便扎起头发，下床，习惯性的找杯子，空的。眨眼，摇头，极力的想从另一个世界脱离，稍微有些头疼。然后，突然想起来刚才的梦。 好像是家人的婚礼，自己去参加，但是找不到举行婚礼的地方。终于找到，但是进不去，里面好像有很多鬼，打来打去，很激烈。这时候，好像回到了奶奶家。很多人，我在奶奶家的隔壁见到了去年去世的老人，她抱着一个小女孩，我说，来喝点水吧！往后就是一团乱麻，记不清了。
梦里有很多不能说的秘密，你身体的某一部分了解哪些秘密，却又不告诉你，小心翼翼的保护着你在醒来后的世界保存体力和心安理得。 夏天午后的时光，慵懒的大脑也懒得去计较，那就心安理得吧，日子长着呢。
经常一觉会睡到四五点，做各种各样奇特的梦。前几天，梦到自己的嘴唇掉了下来，好像忘记了怎么亲吻，很着急，拿着自己的嘴唇到处走，一直走；还有一次梦到自己的原来的脚烂掉了，里面又长出一只婴儿的小脚，慢慢走，很疼；还有各种色彩斑斓的梦，繁盛的花，绿色的草地，金色的光线。
不同于清晨的梦境，夏日午后的梦境体验更逼真，醒来后的黄昏可以让自己一直的发呆下去，坐在家里的院子里，或者现在的电脑前，一直到天黑可以不理任何人。看一些乱七八糟的书和写些无聊的文字，突然间好像捕捉到了活着的内心，找到了一些注定明天醒来还会忘记的答案。也许这就是夏日午睡后的时间魔力，不知何故，你安静了下来，沉默着。
有的时候只管沉默好了，有些东西穿上了语言和文字的外衣顿时就会失去了神采，是什么了，当然也是用它们说不出来的，只是自己会感觉到，错了。就像现在，室友拉开了窗帘，热烈的光照了进来，我的头脑开始清醒了，打字速度变快，可是心却害了怕，关起门来了，不再说话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也 很好</title>
      <link>/2010/04/12/it-is-ok/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/04/12/it-is-ok/</guid>
      <description>依然是早春的天气，早晨下了楼才知道下了雨。又回去，拿了伞，散漫的走进雨中，嗅到一股青草的香味，整个人似乎都被冲淡了。去考了个试，走错教室，寻找。还是会焦急，依然改不了的臭毛病。完了，去吃饭。回宿舍。看了部电影——香水。关乎本能，嗅觉，欲望。在他们面前，一切道德规则？只不过是一个久远的笑话。想要青春永驻，拿你的灵魂来。看似清淡的一切掩盖着汹涌的浪潮。人欲灭不了，可以压抑。人欲压抑不了，可以偷窥。你的人生就是在这种起起伏伏中上上下下。当然这是弗洛伊德的想法。现在很多东西你认为的肮脏，也许就是在展示你的自己的东西，然后你骂的很痛快。
晚上，和宿舍姐妹去吃火锅。气氛热烈。玩笑，男人，吃。渐入佳境。出了店门，很想唱首歌。最近想的少了，总得去做些什么。学着好好生活，当文艺成为调侃，逃脱不了的依然是逃避。不想确定下来，没什么值得付出。加入组织，听一群人指挥你干着干那，其实语言只是工具，我满足你的支配欲，你给我归属感。大家都是孤独的自说自话。生活又转了一个圈，我还是懒惰的要命。这种性格，尊严需要代价。而我的代价就是学会成为一个简单的人，只是了解，但是不说。没有资格。 今天，娘的生日。那天打电话，他们睡了，语气有些怪。我以为他们吵架了。给姨妈打电话。姨妈一晚没睡好，一大早去了家里。原来一切都好。其实这样就很好，你还期待什么样的人生，完美本身就是一个传说，不可迷恋。生活就是一场游戏，渐渐明白了规则，也就玩的从容了。
这样有什么不好。
想想那些丢掉的光阴就像一场模糊地梦境。今天演这个，明天演那个。期待，总是在期待。爱情，认可，自由。这些听起来虚无缥缈的名词占据了我们这么多年。现在一听说只觉得有些陌生，已经不是属于我们的东西。我们不断地发现，不断地成长，然后又不断地来鄙视这些发现与成长。我们连自己都不能宽恕，何况他人。我们都不会爱自己，何况他人。我们不会意识到这些莫名其妙的痛苦，何况他人。生而为自己，我们却只是别人。很多的话已经说不出口，很多人已经再不联系，只是想忘却曾经的自己，想留住那些涂上颜色的光亮，偶尔会怀念你的眼神和手指。现在最奢侈的事。
天啊，这听起来不酷。这还是那个说话直接，拒绝不眨眼，似乎永远知道自己想要的是什么人么。还是自己，我知道。那是个坐在摩天轮撒谎那个的年纪，是自己太贪婪。不知什么时候自己习惯安静 ，不知什么时候自己从人群中央逃离，躲在角落冷眼看着。仿佛自己不存在，自己已经被人遗忘或当做怪物，当你一旦被人贴上标签，就等于宣判了死刑，你就是这样，你已经在那一刻死去。其实，这么多年我们杀了很多人。 这就是简单的生活，知道你的底牌，然后不断地杀人再杀人，就当他们都是一颗棋子。你不再期待，不再幻想，不再试着了解。我们还会再次成长么，在孤独没把你压垮之前。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我家的狗</title>
      <link>/2010/01/13/home-dog/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2010/01/13/home-dog/</guid>
      <description>昨天晚上躺在床上朦胧中想到了我家的狗，在此缅怀一下。
在每养狗之前我害怕狗的原因是狂犬病，在我被一个不知名的猫咬过之后。直到今年我才觉得自己过了发病的潜伏期。反正听说我爹要养狗后，我很纠结。一开始是一条小黑狗，狼狗。小小的，当很多人在一块时我还象征性的摸它一下，喂点东西。可是就我自己时，我就坐在床上不敢下来了，它会缠着我特别是饿时。刚开始的几天，我矫情的惊叫了几次。最终，我老爹看不下去了，就让我吓唬它，果然它听话多了。不过它还是喜欢跟着我。喂鱼的时候爬在我后面，有时候抢我漏出的鱼食。我有一次故意喂它鱼食，被我爹发现骂我一顿，原来鱼食会膨胀，而它那么小，我真不知道自己还做错过什么。慢慢的我开始喜欢它跟着我的感觉，有时候会在院子里看一下书，它就静静的待在那儿。后来我发现它很有意思。它会在鱼池边上捉蜻蜓和蚂蚱吃，非常吸引人的动作。会把我的鞋拖到某个地方。村里的哥哥带着他巨大无比的牧羊犬来，它会一面狂叫一面退到老爹的身后，老爹故意把它扔到那条狗的前面，它就惊恐的回来，还是叫着。有时候会打些野味，后面鱼池死了几条小鱼漂到边上，然后它就下去了，游泳，不可思议。做的最感动老爹的是有一次下雨，爹去撒肥料，它不知怎样找到了老爹把他往回拽，很担心的样子，这也是老爹现在一说起来就会无限感慨地很大原因。总之，它最后赢得了赞美。不过我还是很少抱它，它身上有一股血腥味，那让我很不舒服。不过最后它病了，那时我不在家，老妈带它去看病，记得当时在小姨家的储藏室看到它，吐了一地的黄东西。第二天，老妈带它打针。我去了看到它的前腿被绑在铁笼上，浑身发抖。当时不知怎的，眼泪就流下来了。过了几天，它可能有些好了，就活跃起来。也许一切都结束了，当时我这样认为。过了几天，邻居给了我们一只小黄狗。老爹，不是很喜欢，因为它实在是很笨。叫它，也没反应，有时把自己缠在绳子里出不来。还有一次，它跟我去喂鱼，竟掉在了鱼池里，还是我把它拖了上来。所以，小黑经常欺负它。吃的，还有只要我们对小黄有些关心，它就很焦虑。日子就是这样，一天天的。喂狗，喂鱼，喂自己。然后，小黑又病了。这次是感冒，老爹每天六点就带它去打针。渐渐好转。直到那一天。它回来了，好像是药物过敏，口吐白沫，浑身颤抖。爹还有事，我拿了卫生纸在它旁边，擦那些不断涌出的白沫。它很难受，不能支撑自己。一上午过去，终于好点了，但还是不正经吃东西。老爹认为它会死。这时小黄也病了，去给它们买了小孩子吃的感冒冲剂。最后它们似乎好了一些。然后那几天我去了亲戚家，老爹说小黑死了。老爹把它埋在了还没开发的空地上，而小黄失去了一只眼睛，顽强的活了下来。以后家里又有了好几条狗，最后现在还有三条。
于是我开始怀念当时的日子，尽管当时那看起来不是那么美好，那个夏天，刚上完黑色的高中。自己扛着自制鱼竿去钓鱼，尽管从来没钓上一条鱼，受表弟的耻笑。还会突发奇想把所有的野菜做成标本。还想给泰戈尔的诗画插图。只不过都停在想象阶段，大多是自己在没人搭理时候习惯了沉默，这么多年真的习惯了。前几天还想说句很不着边的话——再也不会趴在过去的尸体上闻腐朽的气味。可是最近确实想家了，想老妈包的包子和老爹一直没变的童心。总之，家里从上一年开始变化。他们再也不需要去外面了奔波了。在家里，老妈会耐心的生活，脾气渐渐少了。老爹感觉又回到了我们小时候那样，会为了哄我们给我们画画和我们玩游戏，只是我们都不在了。狗狗成了一种寄托。记得这是小时候最大的梦想，一回家可以不是一个人，爸妈都在，尽管那时我的快乐只属于雨天或雪天。现在，一切都好，感觉心里很踏实，总有一个地方在等待我，想念我。而我，真的想家了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲诗两首</title>
      <link>/2009/12/11/poems/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/12/11/poems/</guid>
      <description>（-）
白昼的黑夜 隐藏在魔鬼的眼睛里
没有踪迹
说一个传奇 天使的翅膀
你相信么
狂风可以折断一切
却永远都到达不了
你浑浊的眼眶
每个人都明白 只有孩子说出你的赤裸
阳光下 你是如此美丽
仿佛上帝
有一天 会厌倦身边的奴隶么
会离开你的王国么
会回到那彻底的黑暗么
亲爱的 我听到了你的哭泣
原来 你也找不到回家的路了
（二）
阳光的刺扎进来
没有丝毫疼痛
习以为常的外壳
没有了言语
空中的飞鸟
用翅膀拖着疲惫的身体
向远方哭泣
没有人告诉他们
飞翔的苦难
有的只是羡慕的幻想
无聊的歌唱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一本小书</title>
      <link>/2009/12/04/book-for-artist/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/12/04/book-for-artist/</guid>
      <description>在今天，一本没有序言，没有后记，没有可供炒作，几乎不可以赚钱的书还有人写，有人出么？蒋勋写了。名字很朴实——写给青年艺术家的信，艺术家？只看这名字，注定不会有很多人来读。一般人怕别人说自己附庸风雅，殊不知，艺术家在众多草根心中已经成为一种贬义词，用来讽刺与批判，逞口舌之快往往会使我们除了激素分泌多一点，兴奋一点外少了很多理智和沉静。而青年，注定很多人与这本书无缘，或与所有的好书无缘。
没有艺术中的专业名词，没有说教。作者只是用自己敏感的笔调满怀情感的给一位忘年之交写下了一封又一封的信件。信中写到了一种回归。我们的触觉，听觉，味觉，嗅觉，视觉究竟可以延伸到何处，周围的一切究竟可以有多少会潜入我们的意识中。作者没有告诉我们该怎样做，他只是在说自己的感受。童年的糖的甘甜，少年话梅的酸涩，到老年的淡苦。还谈到了母亲爱吃的辣，那是一种故乡的味道。他最推崇的是咸，一种我们每天需要却忽视的味道，就像生活中所有一切的理所当然。他提到了俄罗斯一位传统的画家。在一个没有强调个性和自己的年代，他们秉承着古老的画法，一年又一年画着似乎是重复的东西，没有自己却庄重有力，就像咸一样，也许这也是作者所期待的那种踏实的根基。咸不是虚浮，虚浮的只能消逝。印象最深的是他强调了蜡烛。太亮的灯光抹杀了我们的视觉，让画作变得没有生命感，提起了西方先前很多画作。提到了莫奈，在他晚年视力下降的时候反而又创作了很多优秀的作品，作为印象派的先驱，他用画作提供了一种生活得可能。想起阿兰在书中也提到过他。一束光就是一个世界，一个眼神就是一幅杰作。视觉方面提到了王维，用“山色有无中”做了题目，文字中满是向往留白的境界。关于声音，写了古代的八音，特别提到了焦尾琴，写到了知音。不只是伯牙和子期，还有那从火中抢救那块桐木的制琴人。桐木在火中用自己独特的声音向他发出了信号。其实中国的乐器很多都不适合演奏，这表明了一种态度，一种尊重和理智。对声音存在的尊重。改造很多不适合演奏的乐器来登台，他想到了羞耻。
最后说一下触觉。作者认为触觉带有一种动物性，是很多人不愿意去感受的东西。本能让人又爱又恨。但那是一种最直接最有冲击力的感觉。
大体就是这样，书中作者细腻的笔触很难几句话能表达出来。往往写这类书的人喜欢感叹一下世风日下，人心不古，来显示自己的什么的什么。这本书中几乎没有这样的情绪，大概是写给自己欣赏的年轻人，正面的东西多一些。其实也不需要！
有时候，我想到底什么样的生活方式才是好的。是像很多人倡导的那样静静地体味，还是轰轰烈烈的，粗线条的。我们真的很难去做取舍或坚持。一成不变的东西似乎有种不安全感，不稳定。万物使然。那么多的选择，那么多的诱惑，谁都不可以面面俱到，否则就很累了。不要那么贪婪。每一条路都有风景，我们需要尊重和分享。
一本很不起眼的书，值得一读。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写给姐姐</title>
      <link>/2009/11/27/elder-sister/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/11/27/elder-sister/</guid>
      <description>那天你终于有了觉悟，让我看了你的博客。完了之后你问我是否幼稚，我说不。如果一个人对另一个人说幼稚，那定是不爱了，不想再耗费精力去体谅和包容了。而我只是在极力的想应该说什么才会让那些灰色的文字带上合理而又有力的色彩。比如，那是人生的积淀对以后会有帮助的，那说明你的年轻啊，那是很真诚的呐喊啊，那是你的转型期啊，那是对人生的思考啊，说明你是个不会弄丢自己的人啊！可是，宝贝儿，一切都很苍白是么？
初中时，我与一个男生搞暧昧，最后弄得自己很无语。我曾想，这段时间过去就好了，会有更好人生等着我。高中时，拒绝任何人，包括我自己，我也想，这个年龄就是这样。现在上大学，又有一些东西跑出来，我还能那样说么？我们总是把很多东西归结为青春和成长，一句“谁的青春没有错和挣扎”就模糊地过去了。可是，这未免不是个掩饰的借口。似乎只有在那个年纪才会感慨个人生，抱着书不放，听着歌谣，说着梦想。然后我们终于在某一刻修炼成仙，得过且过，是的，这就是我们的蜕变，虽然疼痛，但还是一只蛾子。
宝贝，我们都不想这样，是么？我们模糊地生活着，没有方向。而人生与活着，实在太复杂了。对与错，不会那么清晰，追求什么，舍弃什么总是需要勇气，也许我们太贪心了？纷纷扰扰，仿佛时间也变得虚无，生命随时都可以结束，没什么值得留恋。那我该说什么呢？积极的生活吧，生活不会亏待你的，可是说出来时，心中总会有一种空虚，仅仅是这样啊？我们都太乖，书读多了。
那该说什么，到了无言以对的时候。
还是过个人世的生活吧，不要什么事都处于意淫的阶段了，那很猥琐。昨天给一个同学发短信，他说，他不在乎前途。所以他恋爱谈的很艺术。我们是否太小心翼翼了，怕弄丢了自己。其实，不用太计较，放心吧，没有人会剥夺我们，没有一个人有这样的能力，我们终究是我们。不要害怕。
还有很多事，昨天是感恩节，我们之间似乎不用再多说什么，我写这些东西给你，只是想说，一路走来，经历了很多，你在我心中永远都是我愿意体谅和包容的人，都是一个不断长大的孩子。
昨天收到祝福短信，有感于他们煽情水平之低，不禁手痒。这样的煽情可以么？宝贝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这些天</title>
      <link>/2009/11/20/those-days/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/11/20/those-days/</guid>
      <description>上一周周末被抽去做了个心理咨询，说是咨询其实就是帮助学长学姐完成实习。不过还是挺有意思的，先跟一个研究生谈了半个小时，把心里憋了很长时间的话发泄了出来，还不错。又跟大三的学长谈了半个小时，由于是自己班的辅导员，平时活动时闹得很凶，反而不太容易谈些严肃的话题。渐渐感受到在心理系的好处，自己会更真实，不担心会犯错，因为总感觉同学和老师会明白，会谅解，会包容。
还去听了个讲座，张芝华的，主题是“爱自己”。一个人只有学会了爱自己才能更好的做其他的事情，自我价值感低的人在生活中就会出现这样那样的问题。听来挺有道理，和林夕的词中有谋和之出——自己都不爱怎么相爱怎么可给爱人好处。她又提到了关于爱情的问题，大概是先修炼再等待吧。中间有一个女孩提问——说自己已经有了爱自己的能力怎样才能找到真爱。对这个问题我很无语，这是任何人都无法回答的。爱自己不过是为我们提供了享受一段品质精良的爱情的可能，而至于是否可以找到所谓的真爱，一切都是未知。其实在修炼自己的过程中，我们学会了爱自己，也学会了逃避与被动，不会很轻易的去接受一个人，这其中有胆怯也有自恋情节。任何理论都只是一种完美和不切实际，而生活却充满了未知。这一周看完了德波顿的《哲学的慰藉》，他选取了从古希腊到近代的几个哲学家，由于是写的人，他自己的影子变得模糊。哲学家就是有这样的情节，总希望做事情可以有一个思想指导否则存在感就会很弱。但是很多东西不是这样的，我们很多人都是在一种模糊哲学中生存的，我们既害怕意外又渴望意外，我们没有能力去预测，去一根筋，人生总是说不清的东西。信仰变得有些模糊，迷茫不是看看天空，写个日志，唱首歌曲，是你在一瞬间突然想离开，突然厌倦了，而过了此时你又兴致勃勃，反反复复中你感受到什么？
昨天测了八百米，自己终于及格了，跑下来累的要死。我明显的感受到如果有一头野兽追很多人，我一定是被吃的。自己很容易想到放弃，仿佛任何事情都不值得去牺牲什么，这很危险。
今天天很好，坐在图书馆中有阳光从窗户中来到脸上，暖洋洋的。一切清晰又明亮，也许吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱似水年华</title>
      <link>/2009/11/13/proust/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/11/13/proust/</guid>
      <description>阿兰·德波顿的书读完了《爱上浪漫》和《拥抱似水年华》，满身都是舒服之感。学识渊博的表现并不是说些不着边际的大话假话空话来迷惑世人来显示自己的高深，成为所谓的名著。它应该像德波顿说的那样，一本好书就是一次交谈，轻松自在，不在于学到什么谈资之类的东西，因为你只能阅读你心里的东西。
有时我想，阅读究竟能给我们什么，那些曾经存在的人究竟能给我们什么？现在的想法是一本好书会给我们一双不一样的眼睛，多角度的，甚至是更美的来欣赏这个世界。阅读的终极是让我们忘掉他们，生活，好好生活。普鲁斯特对待生活的态度很值得我们玩味。他希望我们可以慢下来品味生活的细节，在一张报纸或火车票的阅读中去发现莎士比亚的悲喜剧。听来有些疯狂，我们的生活是这样的无趣，苍白，周围生活了庸俗的人们，冷漠忙碌。不，普鲁斯特说，不。我们的生活态度有很大的问题。我们宁愿花大把的时间去看电影听音乐，为剧中美好的或悲惨的东西唏嘘。我们饱满的感情在走出电影院和音乐会的瞬间似乎已灰飞烟灭。我们把所有的感情都献给了它们，特别是当他们是某些名著或HITS。我们不会再调动细胞去感受生活的一切，尽管我们是主角，有些可笑？普鲁斯特强调的是所谓艺术的东西不是仅仅用来谈论的，我们应该借助它们的敏感去感受背后艺术家的生活态度。回归，从众多看似正常又经典一切中回归，找到属于自己的声音。这也许就是艺术的终极意义。
普鲁斯特的《追忆似水年华》勾起了我极大的兴趣，借来一读，竟然有些困乏。他完全颠覆了我们习惯的写法，让人不太习惯。先放下好了，读他的书需要一个同样的生活态度，慢慢的，细细的，而我究竟还是太浮躁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诗人</title>
      <link>/2009/10/23/poet/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/10/23/poet/</guid>
      <description>诗人  你的存在又有何意义
偷懒的家伙
带着欢愉和贪婪
飘离人世的土壤
根已在地下
又怎能清澈明了
不过是地上不安的邪念
妄想没有痛苦的生长
黑夜
黑暗之中有双眼睛
静静地闭合
突然又张开
可怕可怕
究竟在等待什么
那依然游荡在外的自己
灵魂脱缰
抛弃腐朽的肉体
以胜利者的姿态嘲笑无尽的黑夜
飘啊飘，荡啊荡
白昼的到来结束了我黑夜的放纵
阳光的普照让我觉得一切都
假惺惺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在北京的日子</title>
      <link>/2009/10/11/beginning/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2009/10/11/beginning/</guid>
      <description>开学一个月，从最初的新鲜到现在的茫然，不知不觉中自己已跨上了一段新的旅程。一个人开始新的生活，发生了很多值得纪念的小事情!
手机业务不熟悉花了很多冤枉钱,面试规则不懂说了很多咄咄逼人的话，直接被当掉！班级办了活动，自己更多的是沉默。由此也慢慢去想三年的高中到底抹杀了自己的什么天性。记得自己在高中随笔中写过，不做被磨得圆滑的石头，可结果令人无言以对。高中的日子，我开始讨厌自己。高考之后，更讨厌自己。不是成绩与大学，而是我发现自己失去了对生活的热情，过早的走入了个人的城堡。封闭沉默，也许在别人眼中是成熟与淡定，但我明白那是一种死亡的腐朽。我走入了怪圈，却不让别人靠近。我不再可爱，面目可憎。
在高中我常想换一个环境，去重新开始。
一切在高三爆发。那些充满了挣扎与血腥的日子。没有人会发觉在教室中埋头的我，沉稳的我，会失眠，会哭泣，会不止一次想过自杀。我想象着自己的苍老，身体与灵魂严重分裂。我常想自己会坚持不下去，可是理智不允许！高考后感觉整个人被榨干了。失去很多东西可不知是什么！
我想自己彻底庸俗了！
三个月的休养生息，终于开学了！
留下的唯一后遗症就是还会心慌。尝试不去想那些日子，任其消逝。最终发现还是要去说，去写，去咀嚼，去思考，去汲取，去遗忘。那些带着羞耻与遗憾的日子。
终于开学了，来到了陌生的环境。新的东西会唤醒人的很多本能。会自由的做一些事情，看自己喜欢的东西，接触喜欢的人。开始张开自己，去尝试新的事物。本性也渐渐显露。参加了小品大赛，哪怕只获得了末等奖，自己享受在舞台上的感觉。会跟校门口的小贩争执，就为了几毛钱。会吃饭时吃了亏跟大妈吵，挣权益。会说笑话，调侃自己，会在校园中和同学看美女美男。我想能俯下身来正常的生活就是最大的恩赐！能正常的生活，找到活着的意义，找到喜欢做的事情并且认真去做，找到喜欢的人并且一生不离不弃，这就是完美的人生了！
新的开始，我在找寻，真切的活着</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
